大埔烏蛟騰抗日烈士紀念碑被塗上「反送中」標語

9月17日，香港唯一一個國家級抗戰紀念設施——烏蛟騰抗日烈士紀念碑多處地方被噴塗上“反送中”“反送中列士”等字樣。引起眾多香港市民不滿。

烏蛟騰抗日烈士紀念碑是為了紀念東江縱隊港九大隊先烈為抗擊日本侵略者所設。1941年香港淪陷進入三年零八個月的日佔時期，當時廣東人民抗日遊擊隊東江縱隊曾派出精英成立東江縱隊港九大隊，烏蛟騰就是此隊的重要基地。

1942年農曆8月16日，日軍包圍烏蛟騰村，強逼村民繳械，並且供出遊擊隊隊員的身分，村長李國藩與多名村民堅拒妥協，終被日軍折磨至死。至香港重光後，村民在烏蛟騰一處山坡豎立紀念碑，緬懷犧牲烈士。後來村民認為該地方太偏僻，遂建議遷至現址。

2015年8月，中國國務院公佈《關於公佈第二批國家級抗戰紀念設施、遺址名錄的通知》，當中包括大埔烏蛟騰村烏蛟騰抗日英烈紀念碑。

http://www.hkcna.hk/content/2019/0917/785027.shtml

就算自己人做都不割
但真係點睇都似對家做

呢筆債，佢哋一定要還。

唔講都唔撚知有d咁嘅嘢
依家後生嗰d 應該十個有9.5個都未撚聽過有d咁嘅地方
9月仲噴反送中
做戲都認真d啦屌

噴都唔噴烏蛟騰啦，咁撚遠。貪佢有蚊阿?

聽日組隊的清潔啦，就話係嫁禍，見到好傷心。。。

冇人識wor

死左個d先叫烈士
呢幾個月黑警都無官方公佈佢地打死過示威者
藍絲係咪曲線承認831，新屋嶺有義士死左？

唔洗做多餘野
佢是但全港咁屈我地，我地又要逐個清潔

你啱

Google 咗幾分鐘都係得紅媒同周融啲組織報導呢單嘢
黨鐵單嘢屈唔成畀暴徒就求其搵啲新聞嚟屈人
佢哋真係怕香港太平靜

其實係堅定流大台又無報
睇睇下又覺得係p圖
On9cc又話有人清理左

媽好亂呀

咁當佢流算，唔嘥時間理了

東江縱隊

九月邊個會仲噴反送中啊

唔洗理呢單啦 淨係尋日火車出軌單野都證明到
班弱智藍絲就算幾唔合理既野都會信

個「士」噴到出晒界都可以原諒
但噴字加送花牌就唔接受囉

仲以為係加拿大軍人Osborn 嗰個
嚇到瀨咗屎

中國呢個由佢啦

邊個兄弟住咁遠？

其實反送中依個Term已經out左
不過仲未有新既名字可以完全取而代之

P圖P出界
放大睇下個士字

個啲東江縱隊咪又係共狗

連個烈字都錯